/*
АЛГОРИТМЫ


Алгоритм последовательность действий Влекущая охеренный результат

Свойства Алгоритма
1)Дискретность (То есть он рзабит на части (шаги))
2)Определенность(Каждый шаг должен быть однозначно определен)
3)Конечность(должен закончиться и что то дать)
4)Универсальность (Работать для все задач определенного спектра)
5)Результативность(должен давать давать результат)

Как писал Вирт Алгоритм _Данные == Програмирование


   О Вычислительной сложности алгоритма

 У алгоритмов в ЭВМ сущетсвует понятие вычислительной сложности не вдаваясь в детали примерно это звучит так

 О(n) - Линейная скорость (Пример алгоритма линейный поиск в массиве от самого первого до конца (меняеться от изменения кол ва елементов) 
 [Упрошенно говорят один цикл]
 O(n^2) - Квадратичная скорость (два цикла) [Например сортировка пузырьком]
 O(1) - Константная скорость как правило одна операция не цикл
 O(logn) - логарифмическая скорость как правило достигаеться в алгоритмах в кторых некое множество делится на два (Например бинарный поиск)

 В общем случаи выглядит так 
      О(f(n))



СОРТИРОВКИ

Характеристики сортировки 
1)Устойчивость - устойчивая сортировка не меняет взаимного расположения двух елементов с одинаковыми ключами (знаениями)
2)Естественность - Определяет еффективность метода при сортировки частично отсортированных массивов (быстрее на уже отсортированныХ
3)Скорость
4)Еффективнсть использования памяти



1) Сортировка обменом (пузыркем)

do{
   fpr(;;)
      сама сортировка 

}while(flag);

Важно помнить что недостаточно просто обменять елементы требуеться также проверить все ли отсортировано
Для это и есть нешний цикл который всё проверяет и отчасти таким лобовым подходом обеспеены высокая словжность О^2 алгоритма

Сложность
Лучшая О(n)
Средняя, Худшая  - O(n^2)

Устойчивая, Естевственная

2) Сортировка втставками

  for(int i=0; i<n; i++){
  c=array[i];
     for(int j=i-1;j>=0;j--)
	   сравнение и обмен
	 }


	 Устойчвая, Естевственная 

  Одна из реализаций сортировки вставками реализована на базе списков (Такой подход в теории позволяет увеличить скорость выполнения так как мы всего лишь 
  перевязывем указатели однако этот метод чувствителен к реализации)

3) Сортирвка Шелла

 Сортировка шелла или как ее еще называют сортировка сортировка с убывающим шагом Прикол вот в чем у нее есть множество реализаций

 Самый простой но при этом ситающийся не самым еффективным реализация через шаг степеней двойки (Вообще лучше старайтесь избегать степеней двойки в расчетах)
 Вот собственно он

 step = sizeOfArray/2 // переменную sizeofArray мы рассчитываем через sizeof
   while(step>0)
   {
   for(int i-0; i<(size-step);i++)
   {int j=i;
   while(j>=0 && a[j]>a[j+step]){
   int c=a[j];
   обмен
   j--;
   }
   step/=2;
   }

   По сути мы просто постоянно меняем шаг сначала перекидывая самые дальниие и постепенно приходя к простой сортировке втсавками Почему это быстрее и работает а кто б знал главное что работает
   остальное приложтся.
   Существует множество способов рассчитвать шаги (правая часть это оценка быстродейтсвия)
   (2^k+1) = 1,09*N+1.27
   (2^k-1) = 1,22*N*1.26
   (2^k-(1)^k)/3 = 1,12*N*1.28
   (3^k-1)/2 = 1.66*N*1.25

   Отдельно особнячком стоит 
   СОртировка по Седжвику


4) Сортировка Шелла по Седжвику
5) Сортировка пирамидой
6) Сортиовка выбором
   
   for(int i=0;i<n-1;i++){
   min=i;
   for(int j=i+1;j<n;j++){
   min=j;
   обмен елементов
   }
   }
   
   Сложность 
   Лучшая - O(n)
   Средняя - O(logn)
   Худшая - О(n^2)

   Неустойчивая, Ествественная



7) Сортировка греишком
8) Поразрядная сортиоровка
9) Сортировка слияние


Генерация последовательности псевдослучайных ччисел - Почему числа псевдослучайны потому что случайности не случайны 

Сушествует понятие нормльного распределения -

Компьютер же генерирет так называемое равномерное распределение (хотя такое утверждение не совсем корреткно так как есть способы приближени к нормальному)
Зачем желательно представлять как это работает, видите ли например для генераии паролей стандартные способы генерации использовать не жеательно так как числа генератора во первых связаны друг с другом
во вторых зная алгоритм его легко поломать

В языках с и с++ может одновременно работать только один независимый генератор

Случайная величина - это величина которая в резльтате испытаний может принимать определенные значения из множества своих значений с 
определенной вероятностью
И соответсвенно случайным можно назвать любую переменную икс (не обязательно численную) приводящик к множеству случайных елементарных событий

Также не стоит пытатся плодить непроверенные сушьности там где не надя (кто такая Надя?) так как сложение двух равномерных генераторов приводет
к образованию треугольного распределения что сломать еще легче К нормальному распределению можно же
прийти если слжить множество случайных факторов

Слуайные величины бывают дискретные(принимающие конечное кол-во значений из множества, ее елементы можно пронумеровать)
и непрерывные(те которые непрерывно заполняют некоторый интервал) случайные величины

Частота интервалов - число которое показывает сколько раз значение что попадает в каждый интервал групировки встречается в виборке

Формула (Р=м/n)
Р - относительная частота появления события
м - число испытаний
n - общее количество елементов

Математическая надежда человечества

Дисперсия(разброс) величины икс

Закон розпростронения случайно величины



СТЕК, ОЧЕРЕДЬ, БИНАРНОЕ ДЕРЕВО, ГРАФИ

Стек(англ. stack - стопка) - динамическая структура данных представляющая собой упорядоченный набор элементов в которую добавление и удаление 
елементов производятся с одной стороны (с вершины стека). Также в рускоязычной литературе в основном относительно старой встречается понятие магазинная память что 
по сути тоже самое 

Для примера вспомните обойму пистолета когда она пуста и мы заряжаем туда патрон то в конечном итоге первый патрон окажется последним
в магазине а последний заряженный будет первым использован (поэтому собственно и стопка)

В ходе разбора вы могли встреать понятие аппоратного стека ну так вот он так и организован к примеру рекурсия использует именно механизм стека 
для своей работы просто мы им напрямую не управляем(и слава богу). Сам же стек отличается от компьютера к компьютеру
сейчас самы распространненный тип памяти flat 
Нужно также понимать что память штука ограниченная а к примеру адреса функций взаимодейсвтие в сисетеме, аргументы передаваемые в функцию все помешается в стек
Поэтому отчасти для крупных структур предпочтительнее использовать указтели так как указатель всегда фиксированного рамера в зависимости от системы а некая сушьность
которую надо передать в функцию может быть весьма крупной 

Основные операции на стеке

1)Взятие с вершины елемента с его удалением (англ. push - вытолкнуть)
2)очистка стека и проверка на пустоту
3)Добавление елемента(англ. pop- втолкнуть)

Также стек может реализовываться как через списки так и через массивы

Очередь

В целом также схож со стеком с той только разницей что елементы на вершине уходят а новые приходят в конец (по сути описание очереди в магазине)
Таке используют например в реализации буфера клавиатуры(что бы первая нажатая клавиша выталкивала) бывают как и списки линейные (такие что от начала и до конца и все) и циклиеские(конец идет в начало)
Могут реализовываться на базе масивов, списков, двух стеков(так называемая двойная буфферизация) - чем лучше

Бинарное дерево
Бинарное дерево является частным случаем графа о которых ниже 
Как это выглядит есть некий корень дерева который содержит значение и два указателя на левую и правую ветку

										 [Node]
										 /    \
									[Node]     [Node]
									/   \       /   \
								 [Node] [Node][Node][Node]

По большому счету также как и приведущие создаеться на базе несколько доработанного списка

Немного терминалогии теперь сосбвенно. 
Узел что ссылаеться - родитель.  На которые ссылается - дети

Без родителей может быть только корнеой узел (начальный)

Без потомков(не ведущий никуда) - терминальный узел или лист

Все остальные - внутренние узлы

Поддерево - часть общего дерева 

Высота узла - от текущего до терминального (Глубина вложения от корня до текущего)

Класификация деревьев
  По числу веток
  По сбалансированности например может быть несбаансированное дерево вида как ниже
										 [Node]
										      \
											   [Node]
										       /   \
											[Node][Node]

Области применения

1) Самое очевидное в виде вдревовидной структутуры можно представить файловую систему
2) Сортировка (можно также сделать этот процес автоматическим и отсорировывать каждый раз когда добавляеться узел)
3) Синтаксический разбор предложений


СОВЕТЫ

1) Часто бывает полезно хранить дополнительную структуру с переменной размера списка а также с указателем на наало и конец списка

ГРАФИ - есть множество связанных путями вершин 
  
   [Node]----[Node]
     \			/
	  \		   /
	   \[Node]/

Граф в котором направления не указаны то есть как выше называеться неоринтированным

   [Node]----[Node]
	 ^			^
	  \		   /
	   \[Node]/
Стрелочки указывают возможный маршрут(выше из нижнего узла есть возмонжость уйти а прийти туда нет так как стрелочки в одну сторону)(Назывется дуга тогда как просто связь
называется ребро)

Также граф выше - замкнутый

Количество верин определет порядок графа
А размер определяеться ребрами
Степень вершины - количество инцендентных (принадлижащих узлу) ребер

Если в две вершини ведет одно ребро они смежные

кратные ребра если есть пара входящая в тот же узел
   ______________
   |			|
  [Node]      [Node]
   |____________|

Если ребро граффа выходит из вершины и заходит в нее же то такой граф называется петлей (и имеет степень два так как захода два а ребро одно)

Если к вершине не идут ребра то такая вершина изолирована и ее степень равна нуль
Граф может быть конечен и бесконечен 

Висячий граф он же лист из бинарных деревьев

Простой граф - нет имеющий петель, конечный, нет кратных ребер

Полный граф такой граф между всеми узлами которого имеються ребра

Ориентированный граф (орграф) - граф с дугами

[Node]-------[Node]
	|		  /   |
	|	[NOde]	  |
	|	/         |
  [Node]-----[Node]


  Смешанный граф - состоит из ребер вершин и дуг

  Способы представления графов 
  1. Список ребер 

  вершнам присваиваэться номер и 
          1 
		/   \
	    3    2
	Составляются пары (1,2) (1,3),(3,1) (2,1)
Однако данный способ плох тем что не понятно в какую сторну идет ребро и есть ли вообще направление
Для исправления этого данный способ как правило дорабатыват таким образом что первая вершина задает направление пути
          1
		^  ^
		/   \
		3    2
	Составляются пары (3,1) (2,1) а обратные пути из единици как в графе вые уже не возможны

Также очень часто ребрам присваиваеться так называеммая ценность или вес (некие условные единици исользуеммые для аализа например дороговизны перемеения)

          1
	 /0.1  0.3 \
	3          2
	Составляются пары (1,2) (1,3)

Второй метод список вершин
        5   7
         \ /
		  1
		/   \
		3    2
	Составляются пары (1,5,7,3,2), (5,1) (7,1) (3,1) (2,1)
	Где первый указанный в списке узе являеться начальным а последующие это те с которыми у графа есть связь (если граф направленный и связи не подразумевает обратный путь такое ребро в одну сторону указываетьс
	из вершины по направлению стрелки а во вторую не указываеться)

	Также этот способ также используют с весовыми коэфициентами которые указывються вместе с номером узла в квадратных скобках
	Например если взять путь (5,1) и предположить что у ребра весь 99 то запись примет вид
	(5,[1,99])

	Третий способ пожалуй самый удобный но в тоже время очень затратный при хранении в памяти особенно когда граф достаточно разряжен тоесть мало связей
	Это способ матриц смежности
	  1  5  7  3  2
	1 0  1  1  1  1
	5 1  0  0  0  0
	7 1  0  0  0  0
	3 1  0  0  0  0
	2 1  0  0  0  0

	Собственно это демонстрирует сразу несколько вешей во первых разряженная матрица хранит очень много нулей что жрет память во вторых мы видим что узел с номером один
	имеет сообщение (идет) в узлы 5,7,3,2 в то время как все остальные идут только в узел 1

	Также у этого метода есть реализации (взвешенная - через весовые коэфициенты) тога на месте единиц указывается вес ребра

	Однако у матрии выше есть недостаток нельзя сказать граф направленный или нет для решения этого несколько перепишем наш граф и составим новую матрицу

	    5   7
		^   ^
		 \ /
		  1
		/   \
		3    2

	  1  5  7  3  2
	1 0  1  1  1  1
	5 -1 0  0  0  0
	7 -1 0  0  0  0
	3 1  0  0  0  0
	2 1  0  0  0  0

	Как мы видим добавилось число -1 оно свидетельствует что граф связан с единицей но не может туда попасть то есть что граф в нашем случае смешанный то есть имеет дуги

  АЛГОРИТИМЫ НА ГРАФАХ

  Самые распространенные и одновременно самые простые алгоритмы это алгоритмы обхода 

  Так называемый метод обхода в глубину(DFS) и в ширину (BFS) 
  Алгоритмы обхода ииспользуются для реализации просмотра всех директорий или же для выкачивания данных
  DFS

   Нуже либо стек организованный програмистом либо рекурсия (программный стек) Частый пример который используют для 
   описания DFS лабиринт то есть в лабиринте существует своеобразаное парвило всегда держаться одной стороны до упора и тогда рано или поздно мы пройдем 
   все возможные пути и найдем выход

  BFS

    Обход в ширину реализуэться путем последовательного обхода уровней (помните что высота дерева есть уровень этаж) 

										 [Node] - 1 уровень
										 /    \  
									[Node]     [Node]  - 2 уровень
									/   \       /   \
								 [Node] [Node][Node][Node]  - 3 цровень

	Для реализации этого алгоритма используют очередь


Алгоритм Дейксттри - Алгоритм поиска оптимального маршрута
Описание и реализация

Худший случай (О(n^2))

"Хитрые" структуры

Методы сжатия информации

Сжаие данных - алгоритмические преображение данных производимое с целью уменьшения занимаэмого ими объема при сохранности закодированного содержания
применяэться для как это не удивительно для более рационального использования устройств хранения и передачи данных

Сжатие основано на устранение избыточности содержашейся в исходных данных 
Сокращения объэма данних достигается за счет замены часто встречаэмых данных
кодовыми словами а редуих длинными

Отсюдаследует что сжатие само по себе возможно при избыточности данных 
Ентропия ?

Выделяеться сжаие без потерь (возможно полное восстановление), сжатие с потреями (формат jpeg)

Алгоритм преобразование фурье (реализация как говорится в лоб имеет сложность O(n^2)
Однако существует более быстрый способ сложность которого O(logn) что намного лучше

Сжатие без потерь 

1) Алгоритм Шеннона-Фона


2)Алгоритм Хофманна - адаптивный жадный алгоритм оптимального префиксного кодироания алфавита с минимальной избыточностью

Получаем табицу частот встречаемости символов в тексте - строится дерево кодированич - построение наинается к корню дерева

Проведе разбор текста

мама мила раму
купила мама коика. коник без ноги 

(Помните большая и маленька буква - разные символы. Пробле тоже символ)

М-1
пробел - 6
а-8
м-5
и-5
л-2
р-1
у-2
.-3
к-2
п-1
к-3
н-3
о-3
б-1
з-1
г-1

Принцип построения 
Нахоим самые редко встречаемые символы

Алгоритм хофманна использует неравномерн кодироваие (битовые размеры разные)

Префиксный код означает то одна часть общая конец меняется


Рассчет коэфициента(степени) сжатия

Сначала высчитываем исходный размер умножив размер символьного типа в нашем случае char(8 бит) на общие число сиволов у нас получилось 392 бита 
исходный размер

После чего рассчитываем количество символов с одним количеством битов и складываем их у нас получилось 189

Отсюда следует что коефициент сжатия равен
392/189 примерно 2

Нужно знать что если коэфициент равен 1 то ничего не сжалось а если меньше одноого то мы умудрились сжатием увеличить объем


Для алгоритма Шеннона-Фона нужно отсортировать  в порядке возрастания частоты выпадения (и полсе провести туже манипуляуию только уже от корня к листьям)

Метод наименьших квадратов - один из численных метоов апроксимации среднего результат
Реализация


*/



/*


Метод наименьших квадратов 
1)Может использоваться для анализа образов (Через усреднение погрешности мы можем проанализировать расположение пикселец например в картинке и сравнить ее с чем то)

Вспомим маленько матана
Уравнение прямой y=kx+b
y-(kx-b)=0 (Точка принадлежит нулю
в среднем виде 
y1-(kx1-b)=d1
y2-(kx2-b)=d2 Погрешности следовательно сумма погрешносстей общая погрешность 
однако есть один нюанс на нужно избавиться от минуса (от сюда и квадрат)

Сумма = d1^2+d2^2+d3^3...

Прямая первого порядка есть просто горизонтальная линия
	^
	|
	|
	|
	|_________________________________
	|
	|_________________________________

Прямая второго порядка - параболла

Прямая третьего пордка - гипербола




Метод монте карло (Метод простой и одновременно довольно ефективный)

Как он работает а он работает через случайность(в нашем случае мы будем вычислять интеграл) Для его реализации необходимо
если мы говорим о двумерной фигуре два генератора псевдослуайных исел которые должны тыкаться в разные места(точки на одном промежутке) и если точка попала
то знаить она принадлежит фигуре и так мы полуаем очень приблизительные но тем не менее близкие результаты

У метода есть несколько недостатков 
1) Он не совсем точен(еще бы мы много много раз тыкаем на обум)
2) Он очень сильно зависит от количества испытаний( то есть чем больше тоем тем точнее однако это работает до определенного предела)


Хеш-Таблица -структура данных, которая вводит интерфейс асоциативного массива (Такого где индексами выступают не числа точнее числа замаскированные в сктроки)
То есть позволяет сохранят пары (Ключ,значение) и исполняют три операции. Добавление нового елемента,операции поиска и удаление по ключу
Дугие названия хеш-таблци - Ассоциативный массив, карта словарь. Также массив работает по принципу мнжества то есть не может быть двух одинаковых елементов (хотя зависит от реализации)

сновные виды 
1)Таблици с прямой адресацией 
То есть есть массив с можеством пустых ячеек и придобавлении елемента мы бросаем его в пустую ячейку
Минус такого подхода таблица больше чем елементов 

Два ключа дающее одно значение ( а такое бывает Например когда мы используем строки для ключа может получится ситуации когда итоговы хеш-код(число полученное после преобразования 
строки в индекс) может совпасть такое явлеение называется коллизия и одна из основных позиций которую призваны исправить различные алгоритмы организаии хеш-кодов.

Основная цель сделать так чтобы скорость работ с хеш- таблицами приближалась к скорости работы с массивом напрямую

хеш-функция - специальная функция призванная уменьшить диапозон чисел возможных индексов до размера собственно массва

Ршением коллизий кроме более сложных алгоритмов рассчета хеш-кодов являеться создание по сути массива списков
о есть когда каждаяя ячейка массива содержит еще и указатеь на следующий елемент и при коллизии записывает его в новый елемент одного из списков
в таком случаее алгоритм приобретает некоторые свойства связных спискав в астности вычислительну сложноть

Второй распространенный способ
Откртая адресация - суть состоит в том что при обнаружении коллизии елемент бросаеться в ближайщею пустую яейку (линейное хеширование) то есть мы задаем некий шаг и идя по 
нему ищем место 

Также существует метод двоййного хешировани 


....

Хеш-функции также сами по себе имеют множество реализаций
Методом деления
hash_f(x)=x % кол_во_элументов( в идеале количество елементов должно бытьь простым числом)
Метод умножения
hash_f(x)=x*(кол_во_элем*А%1) (Умножение в целом работает бытсрее деления)

Дл определения икс также используется множество способов не редки сложения всех кодов символо ключа или же первого и полседнего символа(но тогда больше риск коллизии)

*/

/*
Немного о теории автомато

Конечный автомат - это система использующая, конечное число состояний 
В любой момент времени.

Автомат находится только в одном состоянии в любой момент времени

Состояние же описвает некоторую конкретну ситуацию
характеризужмую протяженностью по времени

Начальнеок состояние - это то состояние в котором оказываеться конечный автомат сразу после активизации
Переходное состояние - это изменение текущего состояния вызванное внешними событиями

Событие(дискретный сигнал или стимул) - это некоторое явление происходяшее в определенный момент времени. Также стоит учитываеть что событие может ни иметь никаких последдствий


То в какое состояние перейдет автомат зависсит от определенного события и от текущего состояния Такие автоматы - детерминированные

Детерминированный автомат первого типа

Автомат с неизменным внутренним состоянием( не зависит от двух состояний) [Пример комбинационные логические цепи]

Второй тип  
Автоматы выходной сигнал которого оределяется поступлением входным сигналов и его внутренним состоянием [Пример Решение квадратного уравнения]

Третий тип (Автомат с внешней неограниченной памятью)




*/

/*

Интерестный способ анализа операторов true false требует относительно полного понимания работы механизмов компютера

Например мы знаем что сравнение всегда вовзрашает нам или true(1) или false(0) значит мы можем провести интерестную штуку
а именно 

int c=a<b //Если true сюда вернеться один
и следовательно подобным образом можно заменить конструкцию самого выражения
if(a<b) == if(c)

само собой это требует дополнительной памяти одна интерестности на этом не заканчиваються 
Если мы имее множество состояний например 4

c =a<b;
z= i<o;
b = p<l;
q = w<e;

То таким образом мы можем построить таблицу где сможем четко разграничить результаты

c | z | b | q |
0 |	0 | 0 | 0 |
0 | 0 | 0 | 1 |
0 | 0 | 1 | 0 |
0 | 1 | 0 | 0 |
....
1 | 1 | 1 | 1 |

Что это нам дает спросите вы ну во перввых мы можем точно знать какие ситуации могут быть а следовательно х не надо помнить а во вторых
Обратите внимание на получившиеся кода (Если вывести их из бинарного в десятичный вид мы получим)

0 |	0 | 0 | 0 | //0
0 | 0 | 0 | 1 | //1
0 | 0 | 1 | 0 | //2
0 | 1 | 0 | 0 | //4
....
1 | 1 | 1 | 1 | // 10

Вы можете спросить и что а тут нам на помошь приходят операции побитового сдвига

Полный пример выглядит следующим образо

Result = c<<3+z<<2+b<<1+q 
Что тут проиходит тут работает механизм особенностей добавления бинарных чисел так если так если мы попадаем в ситуацию когда бит равные единице добавляеться к биту равному нулю то единица занимает место нуля

то есть если предположить что все вариант tru в нашем случае после сдвигов это выглядит как
Result = 1000+0100+0010+0001=1111 // Следовательно 10 в десятичной системе исчесления

Если допустим ответ z -false
Result = 1000+0000+0010+0001=1011

И так далее 
Таким нехитрым образом мы смогли организовать переключатель состояний 

switch(Result){
case 1:{...}break;
case 2:{...}break;
....
}


РЕАЛИЗАЦИЯ МАШИНЫ ТЬЮРИНГА


*/

/*


 ОРГАНИЗАЦИЯ УСЛОВНЫХ И БЕЗУСЛОВНЫХ ПЕРЕХОДОВ

 Без условный переход в програме что передаэт управление из определенного метса 

 Команда вызова процедуры CALL 
 Команда вызова прерываний int
 Место в которое будет осуществен переход при помощи символьной метки

 Метка формируэтся или с использование знака двоеточия или при помощи дерективы label
 переходы на метки могут быть ближнми(near) в рамках одного сегмента и используэться по умолчанию и дальними (far) 

 Пример 1)
  m1....mov
  jmp -m3
  m2 add...
  jmp m1
  m3 sub...
  jmp m2

  Для организации условных переходов в языке ассемблере используэться соединение команды cmp (сравнение) и команды jxxx (тут метка перехода) а икс определенное значение

  je - equal
  jn - not (jne - not eqial)
  jg - greates (больше для знаковых)
  jl - less (менье для знаковых)
  ja - above(больше беззнак_
  jb - below (меньше для ббеззнак)

  Пример 1)
     cmp операнд1, операнд2
	 je операнд 1=операннд 2(сравнение)
	 jne  1!=2
	 jl/jnge 1<2
	 jg/jnle 1>2
	 jle/jng 1<=2
	 jgejnl 1>=2

	 Соответсвенно для беззнаковых и знаковых определяем по ходу

	 jcxz(или jecxz) метка - Переход выполняется если регистр счетчика меньше (используэться для циклов) или для логической проверки деления на ноль


	 ОРГАНИЗАЦИЯ ЦИКЛОВ НА ЯЗЫКЕ АССЕМБЛЕРА

	 1) Организация цикла с использованием команд сравнения
	 2) Оргаизация с использование (луп икс (LOOPX))

	 Пример 1) Сначала мы инициализируем счетчик уменшаем а один и проверяем пригаея

	 Основные признаки(в одном регистре все флаги(признаки)
	 ZF = 1 (резульатт нулевой)
	 CF =0 (признак переноса (при еди нице старший бит был перенесен)
	 SF - Признак знака
	 OF - ПРизнак переполнения (Overflow)
	 PF - Признак парности

	 Команды анализа
	 Не требуют наличия сравнения перед испольование (cmp) им достаточно флага 

	 JZ/JE - ZF=1
	 JNZ/JNE  ZF=0
	 JS SF=1
	 JNS SF=0
	 JC/JB/JNAE CF=1
	 JNC?JNB CF=0
	 JO OF=1
	 JNO OF=0
	 JP PF=1
	 JNP PF=0

	 Организация цикла через LOOP

	 mox cx,10
	 m1 
	 Тело
	 loop m1 (Команда лууп автоматически уменшает счетчик проверяет и возврашает(если надо на начлаоло цикла)

	 Команды 
	 LOOPE,LOOPZ(Аналогичны LOOP но в конце проверяют равность регистров CX, и равность ZF=1)
	 LOOPNE,LOOPNZ(Аналогичны LOOP но в конце проверяют равность регистров CX, и равность ZF=0)

    

	Вооще принято использовать для вызова подпрограмм CALL и ret для возврашения обратно  а для мерехода jmp (Если переводить в плоскость си это похоже на вызово функции и return а jmp - goto)
 
 Прерывание (англ. interrupt) — сигнал от программного или аппаратного обеспечения, сообщающий процессору о наступлении какого-либо события, требующего немедленного внимания.
 Иногда используэться слово ловушка
 Классификация прерываний
В зависимости от источника, прерывания делятся на
·      аппаратные - возникают как реакция микропроцессора на физический сигнал от некоторого устройства (клавиатура, системные часы, клавиатура, жесткий диск и т.д.), по времени возникновения эти прерывания асинхронны, т.е. происходят в случайные моменты времени;
·      программные - вызываются искусственно с помощью соответствующей команды из программы (int), предназначены для выполнения некоторых действий операционной системы, являются синхронными;
·      исключения - являются реакцией микропроцессора на нестандартную ситуацию, возникшую внутри микропроцессора во время выполнения некоторой команды программы (деление на ноль, прерывание по флагу TF (трассировка)).

Общая классификация прерываний
·      внешние - вызываются внешними по отношению к микропроцессору событиями
  (по существу - это группа аппаратных прерываний) Вложенных прерываний нет!
·      внутренние - возникают внутри микропроцессора во время вычислительного процесса (по существу - это исключительные ситуации и программные прерывания).


Вообще векторы прерываний храняться в оперативной памяти (еще раз в памяти а значит там есть свой Адрес)
Мы вот это вот рассматриваем в силу того что мы частично будем их пользовать однако тут надо знать что все работает несколько сложнее
поэтому мы останавливаться тут не будем (так как автор все вот это почти не приеняет и пока плохо представляет смысл описывать сие здесь ,а преврашать
все это в неподкрепленную ничем академическую муть как то не хочется) 

Список некоторых прерываний

int 20h - аналог функции exit
int 19h	Перезагрузка операционной системы


Ассемблер - программа для перевода языка в команду
Дизасемблер - програамма для перевода команди в язык


Регистры
si - 
di - 
bp,sp -


Строки в ассемблере

Символ $ - по большому счету в строковых литералах исполняет туже функцию что и нуль детерминанд в си а именно указывает где конец строки иначе будет происходит ввод
пока не наткнемся на этот символ где то не понятно где попутно выводя мусор

message db "Hello"$


Программа выводящая строку и ждущая нажатие кнопки

CSEG segment
org 100h ; Необходимое смешение для прорамм типа COM (Прыгая по смешению можно тыкаться в другие части программы)
start:
 mov ah,9 ; Заносим номер функции которая вызовется прерывание (регистр ah надо)
 mov dx,offset String ; Адресс строки
 int 21h ; Прерывание
 mov ah, 10h; для ожидания нажатия
 int 16h
 int 20h

 String bd "hhh$"
 CSEG ends
 end Start

 Сегменты памяти в процессорах интел идут несколько иначе 

 0000:0003
 (сегмент):(смешение байт)

 Сегмент же хранится в сегментном регистре

 cs - код
 ss - стек
 ds - данные
 es - любой другой (например видеобуффер)

 mov ax,0020 ; Segment
 mov es,ax
 mov di,2; Смещение

 Загрузка числа напрямую мегмент незя

 Вывод символа в левый угол екрана

 CSEG segment
 -beg:
 mov ax , 0b800h; 0b800h - номер сегмента в текстовом режиме видео буфера
 mov es,ax
 mov di,0

 mov ah,31
 mov al,1
 mov es:[di],ax ; [] - указывают на то что надо загрузить число не в регистр а по адресу который содержится в регистре
 mov ah,10h
 int 16h
 int 20h
 CSEG ends
 end_beg



 mov ah,09h ; Вывод строки в положение курсора
 int 21h

 Offset String - смешение

 Выглядит сие примерно так

 Если мы напишем 
 mov dx, MyString ;Запомнит два символа строки так как 16 бит вместит два символа

 mov dx, offset Mystring; Запомнит смешение


 Если до вызова int 21h в ds положить что то то выведеться мусор


 mox ax, cs // Востанавливаем полодение после смешения во вне текущей программы
 mov ds,ax


 Низкоуровневая оптимизация - замена команды на менее затратную

 Высокоуровневая оптимизация - перестановка местами

 команда ret выполняет тоже что и return



 Работа со стеком
 первый начальный сегмент равен первому пустому месту то есть изначально

 ss=cs=ds=es=CSEG

 и идет сверху вниз тут мы теперь узнаем почему программа на си считываеться сверху вниз 
 Это выглядит так мы входим в сегмент после чего начинаем смешаться сверху вниз
 0001
 0002
 0003
 ...
 стек же наоборот идет от большего к меньшему

 Также ту стоит упомяуть что в процессорах intel розряды распологаются от младшего к старшему (Например при работе с прерываниями)

 стек при запуске sp=offfeh 
 Тогда вызов функции ниже в истинге отнимет часть смешения а команда ретурн (ret) вытащит это из стека приведя к выравниванию стека (он стал равен себе в начале)



 Операторы работы со стеком 

 push - втолкнуть, поместить в стек
 pop - вытолкнуть, достать из стека

 Если закинуть в стек число и не втащить то применив команду ret будет вытащен не адрес вовзврата  а это число

 Такеже перед сменой регистров ss, sp необходимо запретить прерывания а после разрешить (иначе компьютеру будет нехорошо)

 cli - запретить
 sti - разрешить

 Если не делат может так статся что ss поменяется а sp нет

 Пример

 cli
 mov ax,pb900h
 mov ss,ax
 mov sp,100h
 sti

 Оператор nop - ничего не делать, занимает один байт, используэться или для резервации местаили забивают ногами байт
 Код команди - 90h

 Пример

 CSEG segment
 org 100h
 Begin:
   mov sp,offset labe_1
   mov ax,9090h
   push ax
   int 20h
   Labe_1:
   mov ah,9
   mov dx,offset Message
   int 21h
   int 20h
   Message db "aaa$"


   По идее программа заверится на int 20h но так как мы выталкиваем в стек два nop-a то мы перемахнем в стеке через int 20h и программа пойдет дальше


   В стек не болле двух байт иначе переполнение

   cmp al,'Y' ; Так можно


   РАБОТА С ФАЙЛАМИ

   вход
   ah=3dh
   al = тип открытия(00-чтение, 01-запись,02-чтение и запись)
   ds:dx=адрес строки с именем файла


   Выход 
   ax=номер файла
   jс = ошибка
   mov ax,3d02h ; al-тип открытия  ah-открытие
   mov dex,offset File_name
   int 21h
   File_name db 'CommandFile$' ; Можно так же указывать путь

   Если файл не найден тогда функция 3dh устанавливает в единицу флаг переноса

   Файл не може быть открыт какой то программой еще



   Пример 2) 

     Begin:
	   mov ax,3d00h
	   mov dx,offset File_name
	   ds:dx
	   int 21h
	   jc Error_File

	   mov Handle,ax
	   mov bx,ax
	   mov ah,3fh ; Чтение файла
	   mov cx,ofde8h ; будем читать 0fde8h байт
	   mov dx,ofsset Buffer
	   int 21h
	   mov ah,3eh ; Закрвтие файла
	   mov bx,Handle
	   int 21h
	   mov dx,offset Message

	   out_prog:
	   mov ah,9
	   int 21h ; Закрытие
	   int 20h

	   Error-file: 

	   mov dx,offset Message
	   jmp Out_prog
	   Handle dw 0 
	   Message db 'sasf$'
	   FileName bd '  $'




	   Закрытие файла
	   mov ah,3eh
	   mov bx, Handle
	   int 21h
	   

	   0ah, 0dh - переход в начало следующей строки
	   СR - 0xd (Возврат каретки)
	   LF - 0xA (перевод строки)

	   функция ret может быть концом программы только если стек выровнен


	   Один байт - это минимальное количество данных которое может быть прочитано из памяти или записано в нее поэтому каждый байт имеет индивидуальный адрес(отсюда следует и проблема что битовые поля не всегда
	   економять место в языке си)
	   Резидентная программа - рограмма(резидент) программа которая постоянно находится в памяти (Пример: Драйвер, антивирус)

	   Прерывание - подпрограмма что имеет не название а номер и постоянно находится в апамяти занимая первый килобайт памяти (Всего существует 256 )

	   Команда 
	   pushf (процессор 8086) - сохранит флаги
	   popf (Процессор 8086) - восстановит флаги

	   Управлением дисплеем отвечает прерывание 10h 
	   функция 0fh - тек.сост пдисоплея (нужен для входа и проверки)

	   Выхожд
	   al - текущий видеорежим
	   ah - числ текст на екране
	   bh - номер активированной видеостарници
	   Видео режжими
	   01h текст 16 цветов		40х25
	   03h екст 16 цветов		80х25
	   04h графика 4 цвета		320х200
	   06h  графика 2 цвета		640х200
	   11h графика 2 цвета		640х480
	   12h графика 16 цветов	640х480
	   13h графика 256 цветов	320х100

	   Установка видео режима
	   mov ax,3
	   int 10h  
	   Включит 80х25

	   Выбор текущей видеостранници
	   Функция 05h 
	   Прерывание 10h 

	   ah = 05h
	   al - номер странници

	   Переключение режима очищает текущее странницу

	   функция 00h  очищает все странници

	   Например на первой сраннице можно что то писать пока происхоит загрузка на вторую странницу после чего резко переключить

	   Команда iret - выход из прерывания

	   lods - загружает в регистр ax/al число по адреус ds:si при этом si увеличится на один (если lodsb (так как b-byte)загрузка в al) или два если lodsw - в ax)




	   Видеобуффер имеет структуру Символ:Атрибут

	   Вывод видео режима с помошью stosw 

	   mov ax,0b800h
	   mov es,ax
	   mov di,0
	   mow ah,07h //Атрибут
	   mov al,01h // Символ
	   stows // mov es:[di],ax


	   Очистка екрана с помошью loop

	   mov ax,0b800h
	   mov es,ax
	   mov di,0
	   mov cx,2000// 80[25 = 2000 чимволов
	   mov ax,0720h // 07 атрибут 20 символ(пробел)

	   Использование loop медленние использования rep

	   rep(анг. repeat) - повтор столько раз сколько в cx

	   Использование xor и sub для обнуления

	   xor ax,ax
	   sub ax,ax

	   Будет быстрее mov 


	   Видеостранни ци


	   Сегмент			Видеостраница
	   0b800h			00
	   0b900h			01
	   0bA00h			02
	   0bB00h			03
	   0bC00h			04
	   0bD00h			05
	   0bE00h			06
	   0bF00h			07

	   Размер странници разрешения 80х25 = 80*25*2 = 4096байт


	   stc - устаноовка флага переноса
	   сlc - сброс флага переноса
	   std - Флаг переполнения
	   cld

	   IF=1 если прерывания разрешены



	   Альтернатива ret 

	   pop ax
	   jmp ax

	   
	   
	   call preced 

	   mov bx,offsret lab-ret
	   push bx
	   jmp rpoced
	   lab-ret



	   jmp label

	   push offset label
	   ret


	   Атрибуты работы с файлами

	   000001b - только чтение
	   000010b - спярятанный
	   000100b - системный
	   001000b - метка тема 
	   010000b - подкатолог
	   100000b - архивный

	   Также атрибуты моня комбинировать
	   100001b - только чтение архивнй
	   000110b - системный скрытый



	   Прерывание 21 

	   ункция

	   ax=4b00h - запуск файла не выполнен
	   ah=39h - создание каталога
	   ah=3ah - удаление каталога
	   ah=3bh - смена каталога
	   ah=3ch - создание файла
	   ax=3d02h - открытие для чтения записи
	   ah=41h - удаление файла 
	   ah=4eh (поиск первого файла с расширение в каталоге_){

	   в сх - задаеться атрибут поиска
	   ds:dx = маска для поиска например ". "
	   ".exe" ...

	   если CF = 1 (файла нет)

	   Для поиска последующего файла используеться функция 4fh

	   }




	   movs (Move string) копирование строки (массива) процессор 8086
	   movsb - (для копирования побайтно)
	   movsw - (для копирование по словам)

	   mov cx,10 // сколько байт
	   mov si, offset str1 // Откуда
	   mov di, ofset str2 .. Куда
	   rep movsb //Переписываем побайтно


	   Четыре бита - лубайт(nibble)

	   0x1234=0$1234=01234h=1234



	   Модели памяти 

	   TINY "крошечная" - 16 битная адресация 
	   SMALL - код в одном сегменте а данные и стек в другом
	   COMPACT - код в одном  сегменте а данные занимают один другой и более обращения сегмент и смещение

	   MEDIUM - код - несколько сегментов данные один
	   LARGE - код и данные нескольк
	   FLAT - плоская (в Windows) код и данные в ондом но 32 битная адресация
	   (один сегмент до 4 гб)

	   Модлеь памяти указывается в коде как
	   .model TINY




	   Управление курсором

	   Функция ah=03h
	   bh - видеостранница с которой брать
	   int 10h

	   dx - текущая позиция курсора
	   dh - строка
	   dl - колонка

	   самый распространенный способ скрыть курсор установить его на тсроку после последней

	   функция 02h
	   int 10h


	   ah=2
	   bh - видеостраница
	   dh - Rows
	   dl - Columns

	   Видеокарта не знает о строках все зранится в линейном массиве
	   команды перемешения
	   shl - сдвиг влево
	   shr - сдвиг вправо

	   Логические команды процессора or,and,xor






*/            


/*
БЕЗОПАСНЫЙ ВВОД ДАННЫХ В СИ

try catch использовать толко в отладочных версиях




*/

/*

Когда Вы декларируете переменную в приложении .NET (C#, C++ или Visual Basic), то она занимает некоторый кусочек оперативной памяти (RAM). С этой памятью связаны 3 понятия: имя переменной, тип данных переменной (от типа зависит размер куска памяти, который занимает переменная) и значение переменной. На рисунке ниже показан случай простого выделения памяти из стека под локальную переменную базового типа.

СТЕК И КУЧА



Многие не имеют ясного представления, в чем разница между стеком и кучей. Оба этих хранилища находятся в оперативной памяти системы (Random Access Memory, RAM), но программно-аппаратный комплекс (процессор + операционная система + библиотеки .NET) работают с этими областями памяти по-разному.

Чтобы понять смысл стека и кучи, давайте посмотрим, что происходит в следующем примере кода.

public void Method1()
{
   // Строка 1:
   int i=4;

   // Строка 2:
   int y=2;

   //Строка 3:
   class1 cls1 = new class1();
}
Строка 1: когда выполняется код в этой строки то компилятор выделяет маленький участок памяти в стеке для хранения переменной i, куда записывается значение 4. Стек отвечает за временное хранение значений локальных переменных функции, что требуется для работы Вашего приложения.

Строка 2: теперь выполнение переходит к следующему шагу. В точном соответствии с названием термина "стек", здесь память для переменной y выделяется сверху первого выделения памяти, в сторону уменьшения адреса. Можно представить размещение переменных в стеке как последовательность нагроможденных друг на друга коробок. Самая первая выделенная коробка находится внизу (переменная i), на неё ставится еще коробка (переменная y), и так далее.

Примечание: если быть абсолютно точным, то выделение памяти для переменных i и y в строках 1 и 2 происходит в момент вызова процедуры Method1.

Выделение памяти в стеке и соответствующее освобождение этой памяти в стеке происходит по принципу LIFO (Last In First Out), "последним пришел первым вышел". Т. е. операции выделения и освобождения происходят только в строго определенном месте памяти, которая называется "вершина стека".

Строка 3: здесь мы создаем объект. Когда эта строка выполняется, то в стеке создается указатель на реальный объект, который сохранен в другом типе памяти, которая называется "кучей". Куча это просто хранилище для нагромождения различных объектов, к которым может произойти обращение в любой момент времени. Куча использует динамическое выделение и освобождение памяти (этим занимается специальный менеджер памяти и сборщик мусора).

Важный момент - в строке 3 задействовано два выделения памяти - одно в стеке для сохранения указателя cls1, и второе в куче, где реально сохраняются данные объекта. Оператор Class1 cls1 не выделяет память для экземпляра класса Class1, он только лишь выделяет в стеке место под переменную указателя cls1 (и неявно присваивает ей значение null). Когда выполнение достигает до ключевого слова new, тогда память выделяется из кучи, инициализируется экземпляр объекта Class1, и его адрес в куче присваивается указателю cls1.

При выходе из процедуры Metod1 происходит следующее: все переменные, размещенные в стеке (i, y, cls1), автоматически уничтожаются. Освобождение происходит в обратном порядке, по принципу LIFO, однако это происходит очень быстро, за одну инструкцию ассемблера, путем простого изменения значения вершины стека.

Еще один важный момент - здесь не освобождается память в куче. В случае программы C++ это ошибка, произойдет утечка памяти. Для программы на Java или C# ошибки тут нет, освобождение памяти кучи произойдет автоматически с помощью сборщика мусора, без вмешательства программиста - в фоновом процессе, когда у операционной системы появятся для этого ресурсы процессора.



Причина в том, что типы объектов бывают разной сложности, и в зависимости от сложности объекта удобны различные способы манипуляции над данными. Самые простые это типы наподобие int, они занимают область памяти из 4 байт. Такие данные при присваивании можно просто копировать, это происходит быстро, без лишних накладных расходов (одной инструкцией ассемблера). Данные объектных типов могут быть очень сложными, они могут ссылаться на другие объекты или другие примитивные типы данных. Прямое присваивание таких объектов методом копирования может занимать слишком много времени, поэтому здесь применяются ссылки. Другими словами, переменные объекта содержат ссылки на многие другие значения, каждое из которых должно быть сохранено где-то в памяти. Таким образом, объектные типы нуждаются в динамической памяти (это куча), в то время как простые типы требуют использования статической памяти (стек).







Да, объект может быть сохранен в стеке. Если Вы создаете объект внутри функции без оператора "new", то это создаст и сохранит объект в стеке, а не в куче. Предположим, что у нас есть C++ класс Member, для которого мы хотим создать объект. Также у нас есть функция somefunction( ). Вот так может выглядеть код, когда объект создается в стеке:

//void somefunction()
//{
//   /* Создание объекта "m" класса Member поместит его в стек,
//	  потому что здесь не используется ключевое слово "new",
//	  и объект создается внутри функции. */

//Member m;
//} // Объект "m" уничтожается при завершении функции.
//Итак, объект "m" немедленно уничтожается, когда функция доходит до точки своего завершения, или, другими словами, когда управление исполнением операторов в коде выходит из области действия переменной m("out of scope").Никаких специальных действий по освобождению памяти не требуется.
//
//Если мы хотим внутри функции создать объект в куче, то код будет выглядеть следующим образом :
//
//void somefunction()
//{
//	/* Создание объекта "m" как экземпляра класса Member произведет выделение
//	   для него памяти в куче, потому что здесь мы использовали ключевое слово
//	   "new", и создали экземпляр объекта внутри функции. */
//	Member* m = new Member();
//	/* Обратите внимание, что сама переменная m здесь является указателем,
//	   и память для этого указателя выделяется не в куче, а в стеке.
//	   Таким образом, в этом примере для создания объекта задействовано
//	   два вида памяти - стек (для хранения указателя как локальной
//	   переменной функции) и куча (для хранения реальных данных экземпляра
//	   объекта).
//
//	/* Данные объекта "m" должны быть явно удалены, иначе произойдет утечка
//	   памяти. Память, выделенную в стеке под указатель m, освобождать не нужно. */
//	delete m;
//}
//В этом примере кода можно увидеть, что объект "m" был создан с помощью ключевого слова "new".Это означает, что данные для объекта "m" будут созданы в куче.
//
//Примечание: это пример кода C++, в нем всегда важно парно вызывать операторы new и delete.Управляемый код C# свободен от такого "недостатка" - объекты, выделенные оператором new, освобождаются автоматически сборщиком мусора, когда в них отпадает надобность.
//

/*
Размер стека фиксирован, и после создания стека его размер не может быть изменен (хотя некоторые языки программирования имеют расширения для выполнения такой функции, что очень редкий случай). Таким образом, если в стеке выделено недостаточно места, то произойдет переполнение стека и как результат сбой приложения или системы. Такое часто встречается из за большого количества вызовов вложенных функций, или из-за бесконечных рекурсивных вызовов.

Если текущий размер кучи слишком мал, чтобы удовлетворить требованиям рабочего окружения, то требуется увеличение памяти кучи. Как это реально происходит - зависит от текущих условий. Если кучей управляет операционная система, то она сама меняет размер кучи в зависимости от требований запускаемых приложений. Если проектируется встраиваемая система, то размер кучи определяет разработчик приложения в момент компиляции (с помощью настройки карты памяти и библиотек).



Как только функция завершила свое выполнение, любые локальные данные функции (выделенные в стеке), немедленно освобождаются. То же самое касается параметров функции, это те же самые локальные переменные, хранящиеся в стеке в момент вызова функции. При выходе из функции все локальные данные и параметры функции немедленно теряют свою актуальность (считаются уничтоженными).

Любые данные, выделенные в куче оператором new (либо функциями динамического выделения памяти), нуждаются в явном освобождении кодом, написанным программистом (это касается только языка программирования C++, объекты языка C# уничтожаются автоматически сборщиком мусора).



В действительности реализация зависит от языка программирования, компилятора и процессора, на котором выполняется код в реальном времени. Но чаще всего используется одна и та же аналогичная схема - указатель стека при выделении в нем памяти смещается в сторону уменьшения адресов (декрементом регистра указателя стека), а куча реализуется программно средствами операционной системы или используемых библиотек.


Конечно, стек намного быстрее кучи. Причина в том, каким образом выделяется стек - простым назначением указателя стека (единственная команда ассемблера). В отличие от стека куча обслуживается программно, с помощью специальных вызовов API операционной системы или библиотек. Кроме того, при интенсивном использовании кучи некоторые языки, использующие автоматический сбор мусора (например, Java, C# .NET), могут вводить не прогнозируемые дополнительные задержки при выполнении кода в реальном времени.



Данные переменной в стеке автоматически освобождаются, когда переменная теряет область своего действия (go out of scope). Однако на языках наподобие C и C++ данные, сохраненные в куче, нуждаются в явном ручном удалении программистом (с помощью ключевых слов наподобие free, delete или delete[]).

Другие языки, наподобие Java и C# .NET используют специальный автоматически работающий сборщик мусора, который сам заботится об удалении ненужных объектов из кучи (программисту для этого ничего делать не нужно). Это большое удобство, за которое приходится расплачиваться замедлением работы кода в некоторых особо не благоприятных случаях.


Если закончится память, отведенная под стек, то это вызовет непредсказуемое поведение программы и чаще всего закончится её падением. Переполнение и порча содержимого стека часто используется хакерами для взлома программ и повышения привилегий в операционных системах, если в них имеется известная уязвимость, связанная с ошибкой в коде.

Сбой программы также может произойти и с исчерпанием памяти в куче, если нет возможности увеличить её размер. Кроме того, при неправильном обращении к данным кучи есть опасность повредить чужие данные. Также если данные кучи совместно используются разными потоками возникает проблема целостности данных (проблема безопасности потоков, проблема синхронизации).

У кучи существует проблема фрагментации памяти, которая происходит при выделении блоков памяти случайного размера, когда они образуются в не смежных областях памяти. В такой ситуации работа сборщика мусора усложняется, потому что перед ним встает задача обнаружения "дырок" в памяти и по возможности их устранения (это зависит от реализации системы динамической памяти). Когда память чрезмерно фрагментирована, становится невозможным выделить большой кусок непрерывной памяти.



При перемещении данных из типов значения в ссылочные типы (т. е. стек -> куча) такое действие обозначается термином "Boxing" (преобразование-упаковка), и соответственно обратное действие (из ссылочных типов в тип значения, куча -> стек) обозначается "UnBoxing" (преобразование-распаковка).


*/

/*

Транзи́стор (англ. transistor), полупроводнико́вый трио́д — радиоэлектронный компонент из полупроводникового материала, обычно с тремя выводами[1], способный от небольшого входного сигнала управлять значительным током в выходной цепи, что позволяет его использовать для усиления, генерирования, коммутации и преобразования электрических сигналов.


Центра́льный проце́ссор (ЦП; также центра́льное проце́ссорное устро́йство — ЦПУ; англ. central processing unit, CPU, дословно — центральное обрабатывающее устройство) — электронный блок, либо интегральная схема (микропроцессор), исполняющая машинные инструкции (код программ), главная часть аппаратного обеспечения компьютера или программируемого логического контроллера. Иногда называют микропроцессором или просто процессором.



*/

/*

Прямой код представляет собой одинаковое представление значимой части числа для положительных и отрицательных чисел и отличается только знаковым битом. В прямом коде число 0 имеет два представления «+0» и «–0».
Обратный код для положительных чисел имеет тот же вид, что и прямой код, а для отрицательных чисел образуется из прямого кода положительного числа путем инвертирования всех значащих разрядов прямого кода. В обратном коде число 0 также имеет два представления «+0» и «–0».
Дополнительный код для положительных чисел имеет тот же вид, что и прямой код, а для отрицательных чисел образуется путем прибавления 1 к обратному коду. Добавление 1 к обратному коду числа 0 дает единое представление числа 0 в дополнительном коде. Однако это приводит к асимметрии диапазонов представления чисел относительно нуля. Так, в восьмиразрядном представлении диапазон изменения чисел с учетом знака.


Число с плавающей запятой (или число с плавающей точкой) — форма представления вещественных (действительных) чисел, в которой число хранится в форме мантиссы и показателя степени

*/

